# StgMaker 简明指南
	☆☆☆如果您认为不需要阅读简明指南，请直接翻转到最底部查看更多的信息☆☆☆

---
# 说明
StgMaker是一款用于开发Stg类型的游戏编辑器，采用Unity和Lua开发，用户通过编写Lua语言即可完成游戏的开发工作。

---
# 初步了解编辑器
通过阅读该部分内容，你将对StgMaker有一个总体的、初步的了解，这会对之后的开发有很大的帮助 

## 编辑器的文件目录结构

StgMaker的文件目录结构如下表所示：

 -	StgMaker根目录
     -	StgMaker.exe
     -	Resources
         -	**自定义游戏**  
             -	GameConfig.lua
             -	关卡文件（多个）
             -	精灵文件（多个）
             -	资源文件夹
	             -	贴图资源
	             -	声音资源
	             -	音效资源
	             -	... ...
         +	自定义游戏
     -	其他文件

这些文件中，需要关心的是**自定义游戏**目录，游戏开发过程中99%以上的时间都会在这个目录下进行，它包含着自定义游戏的总体配置、资源存储与加载、关卡和精灵代码。

## 目录中需要关注的内容 

### Resources
这个文件夹下面存储的是目前系统中保存的所有游戏，为了将不同开发者制作的游戏区分开来，Resources目录下面准许建立多个文件夹用于存放不同的游戏  

### 自定义游戏
这个文件夹并不一定非要叫做**“自定义游戏”**，开发者可以根据自己的需求调整该文件夹的名字*（推荐使用英文）*。  
该文件下面存储了一个游戏中涉及到的所有资源，包括了游戏配置、关卡信息、精灵信息、游戏素材等等  

### 游戏配置文件（GameConfig.lua）
游戏配置文件包含如下内容：

- 系统环境配置
- 资源加载
- 。。。

因此这个文件很重要~ 在正式开始开发游戏内容之前，需要在这里先完成一些工作

### 关卡文件
正如名字所写的那样，关卡文件是用于描述关卡的。如果你玩过任何类型的Stg游戏就会知道，一个游戏通常会由多个关卡组成，在本系统中，一个游戏就是由多个关卡文件组合形成的。每一个关卡文件内部完全采用Lua语言叙述，借助StgMaker提供的系统库来描述关卡的流程。

### 精灵文件
如果你是第一次听说精灵概念，那么仔细阅读一下下面方框中的内容，作者将尽力描述精灵的概念=w=
 > 精灵是指的游戏中出现的内容的抽象表示。敌机、自机、子弹、爆炸特效、界面内容等等，只要是你能够想象到的，或者是在游戏中看到的（和看不到的），这些东西都是精灵。换句话说，借助精灵的概念，你可以根据自己的想法随意设定游戏中的各种内容。
 
 > 你可以用精灵制实现各种各样的东西：
 
 > 1. 一个能够边行走边发射子弹的敌机  
 > 2. 一个自己可以控制移动、发射子弹的自机
 > 3. 炫酷的爆炸效果
 > 4. 具有多个复杂状态的Boss

精灵文件就是用来存储这些精灵描述的文件，和关卡文件一样，精灵文件内部也完全采用Lua语言叙述，借助StgMaker提供的系统库来描述精灵。

### 资源文件夹
一个游戏离不开各种各样的游戏素材，因此游戏编辑器支持开发者引入自定义素材，这些素材文件都存储在资源文件夹里面    
 > 系统并未对资源文件夹内部的组织关系进行限制，开发者可以自行安排

## 小结
本章内容并未涉及到一些复杂的技术细节，主要目的是向读者大体介绍StgMaker。阅读完该内容后，你可以选择继续阅读以下的资源。

> [StgMaker API Document](Wiki/StgMakerAPIDocument.md "StgMaker API参考手册")
> 
> [StgMaker入门教程](Wiki/QuickStartTutorial.md "StgMaker快速上手教程")